Die aus den Steigungen bestimmten charakteristischen Größen korrespondieren mit tatsächlichen geometrischen Größen der Beugungsobjekte. Die dafür in \cite[Kap. 21.8]{knetter17} angegeben Literaturwerte werden in Tabelle \ref{tab:ergebnisse} damit verglichen. Nur für die Lochblende liegt dabei der Literaturwerte innerhalb des Fehlerintervalls, für die Doppellochblenden reichen noch kleine Vielfache des Fehlerintervalls aus. Für die weiteren experiemntellen Werte liegen die Literturwerte außerhalb signifikanter Fehlerintervalle.
\begin{table}[H]
  \caption{Die bestimmten charakteristische Größen im Vergleich mit den Literaturwerten \cite[Kap. 21.8]{knetter17}.}
  \centering
  \begin{tabular}{|c|c|c|}
  \hline
Objekt  &  $D$ [mm] & Literaturwert [mm]  \\
  \hline\hline
  Einfachspalt & 0.251$\pm$0.002 & 0.237 \\ \hline
  Steg & 0.216$\pm$0.002 & 0.200 \\ \hline
  Lochblende & 0.22$\pm$0.02 & 0.20\\ \hline
  nahe Doppellochblende & 0.42$\pm$0.03 & 0.49\\ \hline
  mittlere Doppellochblende & 0.73$\pm$0.02 & 0.70\\ \hline
  ferne Doppellochblende & 1.73$\pm$0.04 & 1.50\\ \hline
  Gitter & 0.57$\pm$0.02 & 0.21\\ \hline
  \end{tabular}
  \label{tab:ergebnisse}
\end{table}
Diese teilweise sehr großen Abweichungen können vor allem dadurch erklärt werden, dass die Schwankungen des Umgebungslichtes einen großen Einfluss auf die Messung der Intensität des Laserlichtes hatte, so wurde etwa durch von neben dem Versuch stehenden Personen reflektiertes Licht mit gemessen. Während der Messung konnten Schwankungen der Messwerte erkannt werden, die mit der Bewegung der Personen korrelierten. Dazu kommt, dass die Auflösung der Daten durch den kleinen Kanalbereich des AD-Wandlers begrenzt ist und die Verstärkung nicht fein genug auf die vorliegenden Daten angepasst werden konnte. In zukünftigen Messungen sollten die Interferenzbilder bei verschiedenen Verstärkungen aufgenommen werden, um die Extrema in den Messdaten deutlicher zu machen. Auch eine kleiner Motorschrittgröße pro Messpunkt, also eine größere Menge an Messpunkten könnten die Qualität der Messung verbessern. \\
 
Die für den Laser angegebene Wellenlänge $\lambda_\text{theo}=632.8$\,nm liegt innerhalb des Fehlerintervalls für die aus den Ergebnissen berechnete Wellenlänge $\lambda_{exp}=632\pm6$\,nm. Da der Literaturwert jedoch bereits zur Bestimmung von $D$ aus $m$ notwendig war, ist dies zu erwarten. Die Berechnung hat deshalb auch keine Aussagekraft über die Signifikanz der Messung.